


%%% LaTeX Template: Two column article
%%%
%%% Source: http://www.howtotex.com/
%%% Feel free to distribute this template, but please keep to referal to http://www.howtotex.com/ here.
%%% Date: February 2011

%%% Preamble
\documentclass[	french,DIV=calc,%
							paper=a4,%
							fontsize=11pt,%
							twocolumn]{scrartcl}	 					% KOMA-article class

\usepackage{lipsum}													% Package to create dummy text
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}	
% English language/hyphenation
\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype}				% Better typography
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm}					% Math packages
\usepackage[pdftex]{graphicx}									% Enable pdflatex
\usepackage[svgnames]{xcolor}									% Enabling colors by their 'svgnames'
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption}	% Custom captions under/above floats
\usepackage{epstopdf}												% Converts .eps to .pdf
\usepackage{subfig}													% Subfigures
\usepackage{booktabs}												% Nicer tables
\usepackage{fix-cm}													% Custom fontsizes

\usepackage[squaren,Gray]{SIunits}

%%% Custom sectioning (sectsty package)
\usepackage{sectsty}													% Custom sectioning (see below)
\allsectionsfont{%															% Change font of al section commands
	\usefont{OT1}{phv}{b}{n}%										% bch-b-n: CharterBT-Bold font
	}

\sectionfont{%																% Change font of \section command
	\usefont{OT1}{phv}{b}{n}%										% bch-b-n: CharterBT-Bold font
	}



%%% Headers and footers
\usepackage{fancyhdr}												% Needed to define custom headers/footers
	\pagestyle{fancy}														% Enabling the custom headers/footers
\usepackage{lastpage}	

% Header (empty)
\lhead{}
\chead{}
\rhead{}
% Footer (you may change this to your own needs)
\lfoot{\footnotesize \texttt{Manip tomo} \textbullet\! Interface graphique}
\cfoot{}
\rfoot{\footnotesize page \thepage\ of \pageref{LastPage}}	% "Page 1 of 2"
\renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}


%%% Creating an initial of the very first character of the content
\usepackage{lettrine}
\newcommand{\initial}[1]{%
     \lettrine[lines=3,lhang=0.3,nindent=0em]{
     				\color{DarkGoldenrod}
     				{\textsf{#1}}}{}}



%%% Title, author and date metadata
\usepackage{titling}															% For custom titles

\newcommand{\HorRule}{\color{DarkGoldenrod}%			% Creating a horizontal rule
									  	\rule{\linewidth}{1pt}%
										}

\pretitle{\vspace{-30pt} \begin{flushleft} \HorRule 
				\fontsize{50}{50} \usefont{OT1}{phv}{b}{n} \color{DarkRed} \selectfont 
				}
\title{Documentation interface Tomo}					% Title of your article goes here
\posttitle{\par\end{flushleft}\vskip 0.5em}

\preauthor{\begin{flushleft}
					\large \lineskip 0.5em \usefont{OT1}{phv}{b}{sl} \color{DarkRed}}
\author{Matthieu Debailleul, }											% Author name goes here
\postauthor{\footnotesize \usefont{OT1}{phv}{m}{sl} \color{Black} 
					Laboratoire MIPS 								% Institution of author
					\par\end{flushleft}\HorRule}

\date{}																				% No date



%%% Begin document
\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{fancy} 			% Enabling the custom headers/footers for the first page 
% The first character should be within \initial{}
%\initial{D}\textbf{escription succincte des réglages optiques et des logiciels utilisés.}


\section{Principes}
\subsubsection*{Fichiers utiles}
L'interface graphique utilise 3 fichiers. Pour les paramètres expérimentaux ou de reconstruction,  les fichiers de configuration sont ceux utilisés par  les programmes de reconstruction :  \code{recon.txt} et  \code{config\_manip.txt}.
Pour démarrer, l'interface a besoin de savoir où sont stockés ces fichiers et va les trouver dans le fichier  \$HOME/.config/gui\_tomo.config.



À l'acquisition, les fichiers contenus dans \code{Projet\_tomo/tomo\_config} sont copiés dans le répertoire des données acquises (par défaut \code{/ramdisk/ACQUIS/}), afin de conserver les paramètres expérimentaux avec les données. 
\subsubsection*{Principe du programme}
Pour enregistrer une modif dans un fichier sur le disque dur, il faut en fait réenregistrer toutes les données.
On utilise pour cela des tableaux de stockage, qui contiennent l'ensemble des données du fichier. Ces tableaux stockés en mémoire sont modifiés à chaque clic sur un bouton et leurs données écrasent le contenu complet  des fichiers lors des sauvegardes.


\section{Emplacement des fichiers}
\begin{enumerate}
 \item Le fichier  \code{config\_manip.txt} doit être modifié uniquement sur le PC d'acquisition. C'est pourquoi il existe un 2e chemin, spécifique au Pc d'acquisition, indiqué par la variable \code{config\_manip\_pc\_acquis} dans leprogramme et par \code{CHEMIN\_CONFIG\_PC\_ACQUIS} dans le fichier de \code{gui\_tomo.conf}. 
Sur un Pc de reconstruction uniquement, ce fichier \code{config\_manip.txt} ne doit jamais être modifié (c'est un fichier de sauvegarde qui informe sur les conditions d'acquisition).

\item L'endroit de sauvegarde du fichier  \code{recon.txt} n'est pas critique, et il est enregistré dans le répertoire des données (en général, \code{/ramdisk/ACQUIS}). 
\item 
Le fichier \code{gui\_tomo.conf} est toujours sauvegardé dans \code{\$HOME/.config/} quelle que soit la machine. 
\end{enumerate}



\end{document}
